中国用4輪車偽裝成俄國T90戰車

這就是俄製T-90戰車，然而它的履帶並不觸地，中間其實包裹了一輛四輪車。(圖/網路)

防衛部落格(defence-blog)報導，這張網路照片立即引發了大量的評論，大陸軍方沒有說明這輛偽裝戰車的用述，許多網友稱讚其高明，也希望這輛T-90模型可以發揮更多戰鬥訓練的功用。

一些專家表示，它可能是用於測試陸軍攻擊直升機、戰鬥機的偵查系統，了解系統對目標的辨識能力，它應該不是只有T-90一種偽裝，還可能模擬其他種類的戰鬥車輛。

T-90是由烏拉爾捷爾陸戰裝備製造廠(Uralvagonzavod)於1992年推出的第三代俄羅斯主力戰車，由於前一代T-80戰車採用燃氣渦輪機昂貴又複雜，蘇聯解體後無法繼續使用高貴的戰車，於是以T-72戰車為基礎的改進型就登場了，最初稱為T-72BU，後來更名為T-90。物美價廉的表現，迅速成為俄羅斯陸軍的主要裝甲解決方案，因其具有成本效益的火力，操控性和耐用性。

T-90取消掉裝填手，裝有自動火控系統，砲手和指揮官可以有效地分工，操作主砲、同軸機機和防空機槍。

T-90問世後，很快獲得原俄系戰車使用國的訂單，包括阿爾及利亞、亞塞拜然、土庫曼、伊拉克、越南和委內瑞拉。然而最大的出口對象是印度，成為印度阿瓊戰車開發不順的替代方案，印度購買了620輛戰車，並計劃在當地生產1000輛。

許多網友稱讚其高明，也希望這輛T-90模型可以發揮更多戰鬥訓練的功用。

咁都有得兜

疑兵之計好正常
有咩問題？

豬扮虎

它應該不是只有T-90一種偽裝，還可能模擬其他種類的戰鬥車輛。

唔係偽裝 但可以模擬
唔是好明, 姐係真堅係有相關性能

不是只有呀

一放工就智商下線